有冇人係成人從零開始學結他，

會唔會好難學，音感好差，唱歌五音不全，拍子感差，但對聽歌有興趣，亦想自己演奏下，初學有咩注意地方，點樣自學？

我都想學

lm. 報過一季工聯班都未學識

工聯班 成功率好低

唔要彈得勁睇youtube堆教學都夠

24歲果陣買咗支結他，叫朋友教
兩個月後放棄咗
真係好難

利申識彈琴，識睇譜

我5線譜都唔識睇

係咪真正好難

十七歲開始學 三個月識彈普通chord 轉得順 第六個月開始識埋bar chord轉得順 之後e家玩緊finger style識彈幾首歌 吉他認真唔難 睇下你克唔克服到第一階段......手指超痛

同埋，想問電同木有咩分別，新手應該玩邊隻

never too late 想學就學 試下無妨
你真係鐘意既 幾難都學得識

睇youtube
跟住guitar pro彈
之後係不停練習練習練習

係樂理難少少，真係有人教好d

三年前18歲先開始玩
一開始就睇solo譜學 再慢慢執手勢
不過一開始都係每日彈一陣 呢半年冇野做練多好多 練完韓國仔既someone like you 而家練緊佢首let it go 練到最易果1/3 part

肯練就總有啲成績

19歲 幾易學

22歲個陣自學, 心得就係要揾首鍾意既歌死磨爛磨, 彈到個陣就成事

最緊要狂練
彈下自己鍾意嘅歌較容易有成功感

我28歲先學，早多兩年有跟人學過，但連個C chord 都㩒唔到。兩年後，再買咗把結他，自己的起心肝自學，
經過無數次後終於㩒到C chord.....
所以，只要唔放棄！幾歲、有無天份都會學到！加油！

多謝咁多巴打請分享心得，我細細個冇機會學，依家想為自己做番補番。

係。同埋人大咗真係冇咁好定力同你坐係到粒幾兩粒鐘咁練結他

有個好敗家嘅建議去迫你學，就係買支貴少少嘅結他

20歲開始學，23歲先識流暢轉chord同少少finger style

想問guitar pro有咩用?
我將右手guitar拆線轉左手有冇咩要留意
利申:新手

Guitar pro, 係一個軟件，寫譜用，你可以down左人地嘅譜播放，你跟住彈去練習。有band譜你仲可以mute左某種樂器聲，例如你mute左結他聲，咁你就可以更清楚知道彈得好唔好，同埋練習時冇咁悶

有專for左手嘅結他賣

我

有得揀都唔好自學
唔係唔得，不過彈錯無人執，唔明無人問，學得好慢

巴打我都係自學撚, 大家努力由零開始, 最緊要有恆心

手指太短玩唔到 好唔開心

唔關事，你睇下YouTube d 5、6 歲

一黎買左枝PRS private stock

玩左半個禮拜就放棄

23歲先學 學左幾個月進度都幾好
有心唔怕遲 如果天份唔係太差的話

個人認為買支岩自己手既結他好緊要
寧願貴少少都唔買渣流結他

轉bar chord已經順 睇住譜自彈自唱已經無問題 學左半年到

巴打400水同你收左佢可以?

21歲開始自學木結他，0樂理底，都係靠上小學雞結他網同睇youtube，初初學按chord隻手真係好辛苦，一黎指頭痛，二黎d動作好唔自然，好快會好攰。但果陣因爲好想學識自彈自唱，頂硬上，不過好無系統咁學/練。大約半年已經可以勉強掃chord彈完一首歌，到而家基本上都可以彈得好自然。但由於好多野都係死記硬背，所以我都唔敢講自己真係識「彈」結他，但見到識嘅chord我就彈得出囉

而家自彈自唱基本上都smooth，但真係強烈建議跟老師學，一對一

我都係睇小學雞結他網
佢教得比較清晰啲

至於一對一需唔需要就睇經濟能力
有能力當然一對一最好
無老師都可以上到手
只係比較容易放棄同埋慢好多咁解

利申22個陣學

你後生就咁講
我28歲啱啱先學左半年
可能我地捱得痛
雖然有少少辛苦但問題不大(但要keep住彈，唔係啲皮薄番再彈又會痛)
我反而覺得個拍子最難搞

我係覺得老左學得慢啲

哈哈
我都係買左支好少少嘅結他先的起心肝學

同埋換左線之後好彈好多。

其實樂器只係一個方式
最重要係你嘅音樂水平
姐係如果你音樂水平本身唔高，你學結他之餘其實仲要花好多時間係浸音樂水平
調返轉玩開音樂嘅，學其他樂器都會快啲pick up
所以你心理準備要好多時間去學

換線只係賴地硬(除非你原廠係粗線啦),你bar唔到extra light都係bar 唔到

我都想學

而家21
對音樂0認知

初入門買支木結先？

新手買支一兩千蚊Yamaha 玩住先
我一開始都係咁

原來果啲線玩左幾個線生晒銹
可能心理作用唔敢大力禁

線用耐左係要換，因應每個人保養，使用程度，手汗都唔同，舊左嘅線張力會細左，聲會鈍左，手感差左，仲會易斷d

26歲膽粗粗入通X買新手set自學學左幾年
而架彈到 Slash Godfather已經好滿足

肯練習其實唔難

其實唔難系列
但我真係覺結他真係好難開頭, 要頂得到痛

bar 左好耐都bar 唔到 放棄左

18歲學左幾個月木結就放低左
尼兩年真心想學好結他所以買左個幾貴既電結焗到自己keep住學落去

對聽歌有興趣

我之前都bar唔到，練練下，無啦啦有日訓醒就bar到
個下成功感好大，玩結他係好開心，唔好放棄啦

有個fd同你情況一樣
兩個禮拜已經玩轉流行曲
係數拍子都仲練緊

有無人從零開始學bass

痛就抖下，練下其他野
練bend線開始都係痛到pk, 唔放棄每次有dd進步就夠
結他係難學，要捱到熟左個fretboard先好玩，但有心絕對係人人都學到

只要不斷去練一d未學好既野，自然就會有進步。最pk係學識新野掛住自high

我係高登搵過老師
一對一教學極都彈唔到個chord
冇天份真係冇計

唔好話你懶

17歲 先學
雖則 好快 識 哂基本chord
但後尾 玩fingerstyle 就 一直停滯 不前

痴藥水膠布有冇幫助

開頭痛咪停一停先, 過兩日指尖啲皮厚咗就冇事

我果支用左幾個月已經生晒銹
老師彈就無問題但佢話會彈壞手
有時禁到盡晒啲音都出晒咁
會影響我學習

好似有得買個指套

睇下d鬼佬youtube pickup 下先
你想玩咩type?

有冇D fingerstyle自彈自唱

實有 但你聽開咩Style架？

掃chord 基本野一樣，聲好唔同

木結他玩自彈自唱，finger style多

電結他清聲玩jazz, overdrive玩 blues , rock

快聽下Jimi Hendrix, Led ZEPPELIN， Gary Moore

彈下chord其實唔係真係好難，不過慢既可能要半年至一年到先carry到支結他

我 只要肯練 慢慢就唔痛
自學咗幾年 依家普通掃chord 少少finger style都ok
係bar chord啲 B Bb有時轉得慢同走音

彈左年幾仲未真係CARRY到

我23歲先認真跟阿Sir學結他
依家輕鬆夾下Band都ok